藍絲與狗風波有下文! P記同樂會隨時要畀全香港人共享! D100 左右大局 (烽煙訪問: 李文浩)

藍絲與狗風波有下文!
P記同樂會隨時要畀全香港人共享!
D100 左右大局 (主持: 李慧玲、區諾軒 烽煙訪問: 李文浩)

D100 Radio
443K subscribers

藍絲與狗風波有下文! P記同樂會隨時要畀全香港人共享! D100 左右大局 (主持: 李慧玲、區諾軒 烽煙訪問: 李文浩)

藍絲與狗風波有下文! P記同樂會隨時要畀全香港人共享! D100 左右大局 (主持: 李慧玲、區諾軒 烽煙訪問: 李文浩)

相關香港新聞:

D100 香港:
Facebook:

==========================

李文浩

Push

劉家衡轟民政署酬津威脅

劉家衡轟民政署酬津威脅

【本報訊】深水埗區議員李文浩和公民黨劉家衡（圖）於聯合辦事處門外張貼「藍絲與狗不得內進」告示，惹來建制派瘋狂狙擊，民政事務總署似乎亦加入戰團。總署向兩名議員發信，質疑相關告示涉嫌違反區議員「操守指引」和「酬津指引」，「強烈勸喻」他們盡快移除告示。李文浩和劉家衡斥民政署意圖利用開支津貼威脅議員行為，直言不會妥協：「（政府）有本事咪DQ！」

劉：有本事就DQ

據了解，民政事務總署本月11日向兩名議員發信，信中提及，兩人張貼「藍絲與狗不得內進」告示涉違反《區議員及區議會轄下委員會成員操守指引》（「操守指引」）第1至3條，會將投訴轉介深水埗區議會主席跟進。民政總署予劉的信件中更提及區議員「酬津指引」，稱「閣下應考慮有關舉措會否令發還款項的申領未能合乎指引內的要求」，強烈勸喻他移除有關告示。

劉家衡接受《蘋果》查詢時承認收到相關信件，但認為他們有權於私人地方張貼告示，告示內容屬「政見表達」，又質疑「點解民建聯可以表達政見，我哋唔可以？」批評民政署以酬津作為威脅手段，打壓和恐嚇區議員的政治和表達自由，惟指即使面對打壓亦不退縮：「我哋係唔會退讓，（政府）有本事咪DQ！」李文浩亦斥署方的信件不合理，指議員的表現如何、有否違反操守應由選民決定，而非民政署出信威嚇，未來會繼續堅持原有立場，並為民主派陣營的支持者服務。

■記者陳嘉裕

==================

李文浩, 劉家衡